台灣被解放軍攻克會如何？美媒揭嚴重後果

台灣被共軍攻克會如何？美媒揭嚴重後果

2019-01-23 09:26
聯合報 記者羅印冲╱即時報導

中共領導人習近平年初曾說，不承諾放棄對台使用武力，中共軍委聯合參謀部參謀長李作成也說，中共軍隊將不惜一切代價維護祖國統一。美國之音報導，隨著中國不斷加強攻台能力，關注地區情勢的人不免要問，被入侵後的台灣將是什麼景象？文章直言，對美國來說，最大的噩夢是：台灣成為美國的敵人。
報導引述新聞評論人士、前美國《國防新聞》周刊駐亞洲記者站主任顏文德周一在《國家利益》網站上發表的文章，正是以此為題，描繪了台灣落入中國控制後可能發生的情況。

他說，那些只注意中國是否有能力擊沉美國航母，或是對關島發射導彈的人，並沒有看到更大的問題，那個問題「並不是美國失去一個亞洲的民主朋友」而已。

顏文德說，如果台北落入北京手中，「習近平可能利用台灣的軍事基地發動新的戰爭」，而且無論是透過政治手段或殘暴的武力，一旦中國取得對台灣的控制，「戰略景觀的改變將是一場噩夢」。

文章說，中國視日本、台灣及菲律賓為一面長牆，這也是為什麼美國防務專家伯納德·科爾會把這面長牆稱為「海上長城」(The Great Wall at Sea)，對其空軍和海軍來說，這裡的地理條件都難以克服，「北京除了拿下台灣外沒有其他選擇」。

文章說，台灣的中央山脈地勢高，這是中國要將軍力投送到太平洋必須面對的一大問題。此外，中國空軍必須繞過台灣飛行，海軍也必須航經日本控制的琉球群島，中國的陸基雷達更難以越過台灣，窺視更遠的地方。

那麼一旦解放軍取得對台灣的控制，會出現什麼景象？顏文德認為，對美國來說，基本上就是整個情況反轉過來，這面「牆」，就成了美國必須面對的問題。

顏文德說，如果台灣「明天就淪陷」，中國海軍可使用位於台灣東北部的蘇澳海軍基地，但這不是任何一個普通基地，而是遠比海南島榆林海軍基地更好的基地。在榆林，中國核潛艇必須離開山洞設施進入水淺的南海，但是在蘇澳，海岸外就是水下深淵，潛艇可以有下水後立即消失無蹤的絕佳環境。

不僅是蘇澳港，顏文德說，花蓮空軍基地也是一個會讓中國「非常羨慕」的基地，那裡有一個從佳山挖掘出來的巨大「防核」設施，作為少數曾進入過那個設施的美國人，他看過後的感覺「像是出自龐德電影」一般，這裡和台東兩個空軍基地，都可以讓中國的殲-11/15/16等戰機取得2千英里的飛行範圍，以及1千英里的作戰距離。

文章說，如果中共解放軍佔領台灣東部這三個基地，那將迫使美國及日本海軍，面對中國首度將武力直接投送到太平洋，此外，位於台灣西部的台中空軍基地及高雄海軍基地，也是中共轟-6轟炸機及055型導彈驅逐艦的「夢中基地」。

文章提到，一旦中共在台灣設立軍事基地，台灣海峽可能被北京以政治、經濟或軍事理由禁止商業通行，日本、韓國就必須考量是否採取討好北京的外交政策，更別指望美國還可以繼續從台灣取得重要情報，因此，當中國正在以美國二戰期間在太平洋運用過的戰術用於現在的南海，並以這種思維來合理化其軍事擴張，或許美國也應該以相同的思維重新思考其亞洲戰略。

與此同時，中共解放軍持續加大對台灣的軍事壓力，最近又開始恢復在台灣附近海域的演習，這些演習在台灣去年地方選舉前曾暫時停止一段時間。
<自由時報>

反觀如果美國係台灣駐軍
對中國東南國防
長江以南 上海至廣東
中門大開
遠比美國失去第一鏈島台灣嚴重得多

基本上係台海局勢嘅常識
篇文有乜新觀點？